<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dsx | 浙江大学-陈柳青-D3Lab</title>
    <link>https://zju-d3.github.io/author/dsx/</link>
      <atom:link href="https://zju-d3.github.io/author/dsx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>dsx</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zju-d3.github.io/media/logo_huf4feb8c908596d56555fe97c8f02ec1a_564626_300x300_fit_lanczos_3.png</url>
      <title>dsx</title>
      <link>https://zju-d3.github.io/author/dsx/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>在虚拟现实文本输入任务中整合基于大模型的文本预测</title>
      <link>https://zju-d3.github.io/project/vrllms/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zju-d3.github.io/project/vrllms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Virtual Reality, Text Input, Text Prediction, Large Language Modeling&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目简介&#34;&gt;项目简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在虚拟现实中的文本输入常常面临效率和任务负荷的挑战。先前的研究探索了各种解决方案，包括专门的键盘布局、追踪的物理设备和无需手部操作的交互方式。然而，这些努力往往未能复制现实世界文本输入的效率，或引入了额外的空间和设备限制。一种可行的策略是寻求某种辅助性的文本输入方式，通过减少用户在文本输入过程中的实际击键次数来提升用户的文本输入效率和体验。本研究利用大型语言模型（LLMs）在上下文感知和文本预测方面的广泛能力，通过减少用户的手动击键来提高文本输入效率。根据英文文本自有的上下文依赖、语法关联等特性，本研究介绍了三种 LLM 辅助的文本输入方法：简化拼写、内容预测和关键词到句子生成。这三种方法分别与英文文本在单词、语法结构和句子层面的上下文可预测性相一致，且契合文本输入过程中的语言心智。我们在基于 Oculus 的 VR 原型上进行了用户实验以测试方案的有效性，实验场景涵盖了包括文本转录、对话和写作的多种文本输入任务。根据实验结果，三种辅助输入方法分别展示了 17.1%、43%和 42.9%的手动击键减少，转化为 16.6%、56.9%和 64.7%的效率提升。与手动打字相比，这些方法并没有增加手动更正的次数，同时显著减少了身体、心理和时间负荷，并提高了总体可用性。长期观察进一步揭示了用户使用这些 LLM 辅助方法的策略，表明用户对这些方法的熟练程度可以加强它们对文本输入效率的积极影响。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TRIZGPT：一种大语言模型赋能的问题解决方法</title>
      <link>https://zju-d3.github.io/project/trizgpt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zju-d3.github.io/project/trizgpt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TRIZ 理论；大语言模型；问题解决方法；评估实验&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目简介&#34;&gt;项目简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TRIZ 理论，又称发明问题解决理论，是通过对大量不同领域的专利进行总结分析而提出的一种设计方法。TRIZ 提供了一系列问题解决工具和基本的问题解决框架，具有孕育创新解决方案的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而， TRIZ 理论的复杂性和抽象性对于实际应用构成了挑战。要真正实现利用 TRIZ 提出科学有效的问题解决方案，不仅要求用户深入理解 TRIZ 知识，还需要具备一定的实践经验和跨学科知识，对用户的知识水平和推理能力提出了较高的要求。随着人工智能和深度学习的发展，大语言模型（Large Language Models, LLMs）广泛的知识基础和推理能力，为解决这些挑战提供了机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，本研究旨在设计和评估大语言模型增强的 TRIZ 问题解决方法。在具体研究过程中，我们首先广泛搜集并整理了 TRIZ 相关书籍和论文中的 TRIZ 应用案例，这不仅为后续实验建立了实证基础，也成为 TRIZ 研究社区宝贵的资源。随后，本研究提出了一个大语言模型赋能的 TRIZ 解决问题流程，采用分步推理和经过实验检验的提示词策略，能够利用大语言模型有效地将具体问题转化为 TRIZ 标准问题，最终输出针对发明问题的创新解决方案。最后，本研究开展了一个在机械工程领域的应用，以具体展示本方法的应用过程，同时进行了与原研究中提出的解决方案的对比。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
